* * * * * In de avond, kort na Mr. Bennett trokken naar de bibliotheek, zij zag Mr. Darcy stijgen ook en volg hem, en haar opwinding bij het zien was extreem.
Ze had geen angst haar vaders oppositie, maar hij was zo gek ongelukkig; en dat door haar middelen--die _zij_, zijn favoriete kind te pijnlijk hem door haar keuze, moet hem met angsten en betreurt in het afvoeren van haar--was een ellendige reflectie, en zij zat in ellende tot Mr. Darcy weer, toen op zoek naar hem, ze was een beetje verlicht door zijn glimlach.
In een paar minuten hij benaderde de tafel waar zat ze met Kitty; en terwijl hij doet bewonder haar werk zei op fluistertoon: "Ga naar je vader, hij wil je in de bibliotheek.'
Ze was ingegaan.
Haar vader was wandelen over de kamer, zoek grave en angstig.
